日文漢字長短音有冇規律?

例如紹介係しょうかい
旅行係りょこう
紹係しょう而唔係しょ
旅係りょ而唔係りょう
其實有冇規律? 就好似廣東話k入聲係日文漢字變左き・く、t入聲變左つ・ち咁

無規定, 死記吧

好似冇咩規律，只知道長音數量遠遠多於非長音(しょ、しょう)
另外中文用-ng做vowel嘅字通常都有長音

~iu ~ょう
~eoi ~ょ

咪就係rules

仲有p尾多數都會變長音 e.g. 十，吸，急，葉...
（立係exception )

湿、合、執、摂